/* error reason */
"Attempted to disconnect while not connected." = "연결되지 않은 상태에서 연결을 해제하려고 시도했습니다.";

/* error reason */
"Attribute %@.%@ has type %ld with unknown SQL column type." = "%1$@.%2$@ 특성에 알 수 없는 SQL 열 유형의 %3$ld 유형이 포함됩니다.";

/* error reason */
"Attribute has type unsupported type %ld." = "특성에 지원되지 않는 %ld 유형이 포함됩니다.";

/* error reason */
"Cannot connect to '%@' since the database is already connected to '%@'." = "데이터베이스가 이미 '%2$@'에 연결되었으므로 '%1$@'에 연결할 수 없습니다.";

/* error reason */
"Cannot open database at '%@'." = "'%@'에서 데이터베이스를 열 수 없습니다.";

/* error reason */
"Cannot prepare fetch for key %@ for query %@ while not connected to a database." = "데이터베이스에 연결된 상태에서 %2$@ 쿼리에 대해 %1$@ 키의 인출을 준비할 수 없습니다.";

/* error description */
"Error disconnecting from database." = "데이터베이스에서 연결을 해제하는 중 오류가 발생했습니다.";

/* error reason */
"Exception raised while saving: %@" = "저장 중 예외 발생: %@";

/* error reason */
"Exception raised while sending -willSave: %@" = "-willSave를 전송하는 중 예외 발생: %@";

/* error reason */
"Failed to convert '%@' to a property list data: %@." = "'%1$@'을(를) 속성 목록 데이터로 변환 실패: %2$@.";

/* error reason */
"Fetch for fault returned object with ID '%@' and no such object was registered." = "결함 인출로 ID가 '%@'인 개체가 반환되었고 해당 개체가 등록되지 않았습니다.";

/* error reason */
"Fetch for fault returned object with ID '%@', but that object has already had its fault cleared." = "결함 인출로 ID가 '%@'인 개체가 반환되었지만 해당 개체의 결함이 이미 정리되었습니다.";

/* Multiple Delete Errors */
"Multiple Errors" = "다중 오류";

/* error reason */
"Multiple validation errors occurred while saving." = "저장하는 동안 여러 검증 오류가 발생했습니다.";

/* error reason */
"No object with id %@ exists." = "ID가 %@인 개체가 존재하지 않습니다.";

/* error description */
"Object is scheduled for deletion." = "개체가 삭제되도록 예약되었습니다.";

/* error reason */
"Object with ID '%@' is inaccessible." = "ID가 '%@'인 개체에 액세스할 수 없습니다.";

/* error reason */
"The cache database was removed while it was still open. Close and reopen the database to recover." = "캐시 데이터베이스가 열려 있는 상태에서 제거되었습니다. 데이터베이스를 닫고 다시 열어서 복구하십시오.";

/* error reason */
"The object with id %@ is scheduled for deletion." = "ID가 %@인 개체가 삭제되도록 예약되었습니다.";

/* error reason */
"Tried 100 times to settle -willSave, but edits kept being made." = "-willSave 조정을 100번 시도했지만 편집이 작성된 상태로 보존되었습니다.";

/* error reason */
"Unable bind boolean to slot %d of statement with SQL '%@'." = "'%2$@'(으)로 명령문의 %1$d 슬롯에 부울을 바인드할 수 없습니다.";

/* error reason */
"Unable bind constant '%@' of unknown type to slot %d of statement with SQL '%@'." = "SQL '%3$@'(으)로 알 수 없는 유형의 상수 '%1$@'을(를) 명령문의 %2$d 슬롯에 바인드할 수 없습니다.";

/* error reason */
"Unable bind data to slot %d of statement with SQL '%@'." = "'%2$@'(으)로 명령문의 %1$d 슬롯에 데이터를 바인드할 수 없습니다.";

/* error reason */
"Unable bind date to slot %d of statement with SQL '%@'." = "'%2$@'(으)로 명령문의 %1$d 슬롯에 날짜를 바인드할 수 없습니다.";

/* error reason */
"Unable bind float64 to slot %d of statement with SQL '%@'." = "'%2$@'(으)로 명령문의 %1$d 슬롯에 float64를 바인드할 수 없습니다.";

/* error reason */
"Unable bind int16 to slot %d of statement with SQL '%@'." = "SQL '%2$@'(으)로 명령문의 %1$d 슬롯에 int16을 바인드할 수 없습니다.";

/* error reason */
"Unable bind int32 to slot %d of statement with SQL '%@'." = "'%2$@'(으)로 명령문의 %1$d 슬롯에 int32를 바인드할 수 없습니다.";

/* error reason */
"Unable bind int64 to slot %d of statement with SQL '%@'." = "'%2$@'(으)로 명령문의 %1$d 슬롯에 int64를 바인드할 수 없습니다.";

/* error reason */
"Unable bind null to slot %d of statement with SQL '%@'." = "'%2$@'(으)로 명령문의 %1$d 슬롯에 널을 바인드할 수 없습니다.";

/* error reason */
"Unable bind number '%@' of type %ld to slot %d of statement with SQL '%@'." = "SQL '%4$@'(으)로 %2$ld 유형의 숫자 '%1$@'을(를) 명령문의 %3$d 슬롯에 바인드할 수 없습니다.";

/* error reason */
"Unable bind string to slot %d of statement with SQL '%@'." = "'%2$@'(으)로 명령문의 %1$d 슬롯에 문자열을 바인드할 수 없습니다.";

/* error reason */
"Unable bind XML date/time to slot %d of statement with SQL '%@'." = "'%2$@'(으)로 명령문의 %1$d 슬롯에 XML 날짜/시간을 바인드할 수 없습니다.";

/* error reason */
"Unable convert expression of type %lu (%@)." = "%1$lu(%2$@) 유형의 식을 변환할 수 없습니다.";

/* error reason */
"Unable convert IN expression with non-constant value; %@." = "IN 식을 비상수 값 %@(으)로 변환할 수 없습니다.";

/* error reason */
"Unable convert predicate of type %lu (%@)." = "%1$lu(%2$@) 유형의 조건자를 변환할 수 없습니다.";

/* error reason */
"Unable get value of type %ld for result column %d of '%@'." = "'%3$@'의 결과 열 %2$d에 대해 %1$ld 유형의 값을 가져올 수 없습니다.";

/* error reason */
"Unable prepare statement for SQL '%@'." = "SQL '%@'에 대한 명령문을 준비할 수 없습니다.";

/* error description */
"Unable to bind attribute value to SQL." = "SQL에 특성 값을 바인드할 수 없습니다.";

/* error description */
"Unable to bind constant to SQL statement." = "SQL 문에 상수를 바인드할 수 없습니다.";

/* error description */
"Unable to bind null to SQL statement." = "SQL 문에 널을 바인드할 수 없습니다.";

/* error description */
"Unable to bind value to SQL statement." = "SQL 문에 값을 바인드할 수 없습니다.";

/* error description */
"Unable to connect to database." = "데이터베이스에 연결할 수 없습니다.";

/* error description */
"Unable to create schema." = "스키마를 생성할 수 없습니다.";

/* error description */
"Unable to create SQL query." = "SQL 쿼리를 생성할 수 없습니다.";

/* error description */
"Unable to create SQL statement." = "SQL 문을 생성할 수 없습니다.";

/* error description */
"Unable to execute SQL." = "SQL을 실행할 수 없습니다.";

/* error description */
"Unable to find object." = "개체를 찾을 수 없습니다.";

/* faulting exception */
"Unable to fulfill fault: %@" = "결함을 이행할 수 없음: %@";

/* error description */
"Unable to fulfill fault." = "결함을 이행할 수 없습니다.";

/* error description */
"Unable to open database." = "데이터베이스를 열 수 없습니다.";

/* error reason */
"Unable to run SQL for statement '%@'." = "'%@' 문에 대해 SQL을 실행할 수 없습니다.";

/* error description */
"Unable to save changes to database" = "변경 사항을 데이터베이스에 저장할 수 없음";

/* error description */
"Unable to save metadata to database." = "메타데이터를 데이터베이스에 저장할 수 없습니다.";

/* error description */
"Unable to save." = "저장할 수 없습니다.";